【九西補選】陳凱欣辭健康大使為參選？表明撐23條 斥港獨討論嘥時間

陳凱欣已辭去「九龍社團聯會」的健康大使。(資料圖片)

親共社團「九龍社團聯會」力撐的食物及衞生局前政治助理陳凱欣昨日（12日）接受數家傳媒訪問時稱正考慮從政，但未決定是否參加九西補選。雖然多位建制派已公開力撐她，但陳凱欣仍堅稱自己是「獨立」、「比較中立」。九龍社團聯會本周一深夜說，未收到陳凱欣要求辭去健康大使一職，但不足48小時後，陳自爆已向九社聯辭任健康大使一職，位於紅磡殯儀館區的健康大使橫額亦已拆掉。

陳凱欣指，辭任健康大使是因為發現外界因她的個人發展，模糊了健康活動的焦點，同時她以大使身份無法多談住屋、教育等問題。被問到若日後未能晉身議會，會否繼續從政？陳稱要「諗吓」。她又稱，已同時辭去社企「好聲」的全職受薪工作。

九龍社團聯會今日透過社交網站公佈，陳凱欣昨日以書面通知辭去「健康大使」一職，並會在九社聯物色到繼任的健康大使才退任。

曾經做過記者、讀新聞系出身的陳凱欣在訪問中表明支持政府就23條立法，認為市民毋須太恐懼，「唔可以只係鍾意一國兩制，就唔鍾意廿三條，剔走廿三條唔做。」她批評港獨、自決的討論是無謂爭拗，浪費時間。她又指自己不知道能否得到中聯辦支持出選，至於會否爭取中聯辦支持，她回應稱這是下一步的事，又指自己從來沒有就選舉拜會過西環。

對於但凡參選立法會的人也要面對「是否支持平反六四」的必答題，陳凱欣稱「無特別爭取平反（六四）嘅傾向」。她說雖然有很多人想平反六四，但內地政府要面對問題，「非嗌就做到」，盼不要因此影響香港與祖國在經濟等範疇的合作。

外界已視她是建制派九西補選的熱門候選人，對於是否支持立法會以特權法調查沙中線，陳認為只有查出真相並無不可。她指，對修改人大8.31決定沒特別想法，認為改變此決定有難度。

早前《蘋果》報道陳凱欣在出任政治助理期間，曾以特權安排在急症室輪候中的電視台記者「打尖」看醫生，陳凱欣在訪問中強調不認識涉事記者本人，只是收到記者的上司來電，反映同事已在急症室等候一段時間仍未獲處理，查詢可否跟進個案，她向醫院對口單位反映病人求助及投訴，不存在運用特權「打尖」，「唔好想像政助有咁大特權，打去搵醫生都唔知我係乜水啦，係醫生臨床決定。」

陳凱欣昨上載其下廚短片，烹調三餸一湯，內容除了飲飲食食之外，沒有談及任何與民生有關的問題。

早前九聯會在紅磡殯儀館附近展示的陳凱欣「健康大使」巨型外牆廣告（左），如今已拆除（右）。 右：何頴賢攝

一定要支持小麗老師

人型生物之前係cctvb做架？

呢間野專出新聞臭八婆

係臭閪先會做呢間

老老實實，立法會有40隻保皇狗同70隻保皇狗有乜分別?? 所有法案同撥款都係照過架啦，唯一分別係班泛民可以每個月出10萬蚊人工同用政府津貼養住班助理，但係對香港人有乜用

根本一直都係70隻人型生物係入面

性大使啦

擺明,只係香港玩完前一刻泛民係可以LAM完最後一滴利益返英美加養老.......
你唔選佢只係提早請佢地返英美安享晚年,選就比佢地LAM多幾年錢.......
我反而好想睇佢地因為太貪想LAM盡最後一滴血,之後突然折壟走唔甩果下先透心涼

馮檢基就係想LAM到盡，好似細路扭阿媽買玩具咁，唔肯買就扭計訓地下吐口水

關注前列線健康大使?

最好好似donald曾咁,本來唔貪果少少權同錢就有英國爵士做,但因為戰勝唔到欲望比人權鬥捉到痛腳奶屎忽.......最好泛民個個都係咁既下場,一定食餐好既慶祝

保住分組點票下的否決權

上年改完議事規則已經連僅餘ge拉布手段都封殺左啦，依家攞番分組點票否決權已經太遲

好像話打算再改

「分組點票下的否決權」可以否決到乜野議案？

獻世派自行提出23條立法

罰停賽扣人工果D對大局根本冇影響，冇得拉布班泛民已經等於nothing，因為香港ge反對派永遠唔會執政，選佢地入去係無辦法制衡政府

笑死, 都唔會有可能發生, 提出既都係政府議案

講大話呃票呃左10年都唔厭? 唔覺自己個鼻越黎越長?

你唔同意可能會發生的事就係大話

正臭西

23條再黎又點?? 遊行示威、衝立法會、佔領，仲有咩招數可以出

呢條閪女人好撚醜樣
之前個咩健康大便PS圖同真人差得遠囉

係，2005年離職無線。
佢入無線同入無線前D是非多到喊。